綠能獨步全球！荷蘭火車100％靠風力發電

綠能獨步全球！荷蘭火車100％靠風力發電

你為什麼需要這則新聞

荷蘭兩年前開始計畫，在三年內要讓火車全面使用風力發電來運行。在政府積極增建風力發電機的推動下，此計畫在今年宣布完成，比原先規劃整整快了一年。

荷蘭國家鐵路公司（Nederlandse Spoorwegen，N.S.）宣布，荷蘭境內火車全以風力發電供電運行，開創全球首例。此項成就比原先計畫提前一年達成。

聯合報導，荷蘭國家鐵路公司表示，目前國內所有火車皆以風能供電運行，為全球首例。兩年前荷蘭電力公司Eneco拿下該標案，原定明年一月完成，卻提早一年，讓風力發電推動荷蘭國鐵每天5,500列火車、載運60萬人次乘客。

蘋果報導，原定明年1月要讓所有火車都靠風力發電產生的電運行，受惠於荷蘭近年發電風車增至2,200座，此外又跟比利時、芬蘭購買風力產生的電，才能提前1年達成目標。
N.S.每年要消耗12億度電，相當於阿姆斯特丹整個城市用電量，而1小時的風力發電量，可供火車跑200公里。

接下來荷蘭希望推動節能計劃，打算在2020年前，讓火車消耗的電力比2005年少35％。荷蘭政府也力行環保，希望能在2023年前，把風力、太陽能發電等再生能源所佔比重，從2014年的4%提高到16%。

東森報導，不只荷蘭，比利時也已經在2015年推出風力發電火車，另外像挪威、芬蘭等北歐國家，也都是首屈一指的節能減碳國家。有「風車之國」美稱的荷蘭，從16世紀起，當地人就懂得利用這項大自然的恩惠，21世紀的今天，更將風力發電發揚光大。

歐洲國家力拼減少碳排，比利時在2015年底就出現風力發電火車，每天有約170班列車行駛，將會由風力供電，佔每天總列車班數的5%。北歐國家堪稱全球綠能先鋒，由於得天獨厚的優勢，整個北歐仰賴再生能源比例，超過6成，包括丹麥、芬蘭、挪威，都是風力輸出國，尤其丹麥是全球最重要的。風力技術輸出國，能將這項乾淨能源，當生意來做。

丹麥的風力發電佔全國發電量4成，供電高峰時期，都大幅超過國內用電需求，因此能將外銷過剩電力，北歐國家積極對抗暖化，從通勤工具開始改善，也成為全球典範。

關人撚事？

Holland fan

丹麥海上風車好j D,

小朋友比少少國際視野黎睇下啦

我地有偉大嘅大亞灣， 駛撚用 d乜9 風車。

咪係
世界爆炸都唔關我事啦，到時都死左咯

屌，係街忍笑

北歐

holland bank cheque